{
    "question": "1.sebuah benda mempunyai suhu sebesar 50 derajat celcius.jika diukur dengan termometer fahrenheit,hitunglah besar suhu benda tersebut!!!!    2.jika termometer kelvin menunjukan suhu 343 k,berapa suhu yang di tunjukan oleh termometer celcius?\r\n\r\n3.jika diukur dengan termometer celsius,sebuah bena suhunya 75 derajat celsius.berapa suhu benda tersebut jika diukur dengan termometer fahrenhiet?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>1. Besar suhu benda tersebut dalam fahrenheit adalah <strong>122 \u00b0F</strong></p><p>2. Suhu yang ditunjukkan oleh termometer celcius adalah <strong>70 \u00b0C</strong></p><p>3. Suhu benda tersebut jika diukur dengan termometer fahrenheit adalah <strong>167 \u00b0F</strong></p><p>Untuk mendapatkan hasil tersebut, simak dalam pembahasan berikut</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Kita mengenal ada 4 jenis skala suhu, yaitu skala celcius, skala reamur, skala fahrenheit, dan skala kelvin. Rumus konversi perbandingan suhu antar skala tersebut adalah</p><p>Celcius \u21d2 Reamur</p><p>4/5 x C</p><p>Celcius \u21d2 Fahrenheit</p><p>9/5 x C + 32\u00b0</p><p>Celcius \u21d2 Kelvin</p><p>C + 273</p><p>Reamur \u21d2 Celcius</p><p>5/4 x R</p><p>Reamur \u21d2 Fahrenheit</p><p>9/4 x R + 32\u00b0</p><p>Reamur \u21d2 Kelvin</p><p>5/4 x R + 273</p><p>Fahrenheit \u21d2 Celcius</p><p>5/9 x (F - 32\u00b0)</p><p>Fahrenheit \u21d2 Reamur</p><p>4/9 x (F - 32\u00b0)</p><p>Fahrenheit \u21d2 Kelvin</p><p>5/9 x (F - 32\u00b0) + 273</p><p>Kelvin \u21d2 Celcius</p><p>K - 273</p><p>Kelvin \u21d2 Reamur</p><p>4/5 x (K - 273)</p><p>Kelvin \u21d2 Fahrenheit</p><p>9/5 x (K - 273) + 32\u00b0</p><p></p><p><u>Penyelesaian</u></p><p>Berdasarkan penjelasan di atas, maka</p><p><strong>No. 1</strong></p><p>Diketahui :</p><p>Suhu benda = 50 \u00b0C</p><p></p><p>Ditanya :</p><p>Besar suhu dalam Fahrenheit?</p><p></p><p>Jawab :</p><p>Suhu = 9/5 x 50 \u00b0C + 32\u00b0</p><p>Suhu = 90\u00b0 + 32\u00b0 = 122 \u00b0F</p><p></p><p><strong>No. 2</strong></p><p>Diketahui :</p><p>Suhu = 343 K</p><p></p><p>Ditanya :</p><p>Besar suhu dalam Celcius?</p><p></p><p>Jawab :</p><p>Suhu = 343 - 273</p><p>Suhu = 70 \u00b0C</p><p></p><p><strong>No. 3</strong></p><p>Diketahui :</p><p>Suhu benda = 75 \u00b0C</p><p></p><p>Ditanya :</p><p>Besar suhu dalam Fahrenheit?</p><p></p><p>Jawab :</p><p>Suhu = 9/5 x 75 \u00b0C + 32\u00b0</p><p>Suhu = 135\u00b0 + 32\u00b0 = 167 \u00b0F</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut </h3><ol><li>Menghitung dalam reamur, fahrenheit, dan kelvin suhu 75 \u00b0C - https://brainly.co.id/tugas/22210105</li><li>Menghitung dalam skala termometer x suhu 50 \u00b0C - https://brainly.co.id/tugas/22183154</li></ol><p>-----------------------------\n</p><p> \u00a0</p><h3>Detil jawaban </h3><p>Kelas: VII SMP</p><p>Mapel: Fisika</p><p>Bab: 7 - Suhu, Pemuaian, dan Kalor</p><p>Kode: 7.6.7</p><p>Kata Kunci: suhu, pemuaian, kalor</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-kincir-air-sederhana-215",
            "question": "Bagaimana cara membuat kincir air sederhana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menyiapkan alat dan bahan yang dibutuhkan untuk membuat kincir air.Membuat lingkaran dari gabus menggunakan jangka dengan diameter sesuai keinginan (15-20 cm).Memotong\n gabus dengan menggunakan pisau potong (berhati-hatilah jangan sampai \ntangan tergores) atau bisa juga menggunakan pemotong gabus elektronik.\n Membuat sudu (baling-baling) kincir air dari gelas plastik bekas \nminuman. Potonglah gelas plastik bekas minuman dengan gunting menjadi \n3-4 bagian. Bentuk potongan persegi panjang (lihat gambar agar lebih \njelas).Tempelkan potongan gelas plastik pada lidi dengan menggunakan selotip.Membuat\n poros kincir air. Lubangilah gabus yang berbentuk lingkaran tepat pada \ntengah-tengah lingkaran gabus. Ukuran lubang disesuaikan dengan \nbesar/kecilnya sedotan.Masukkan sedotan ke dalam lubang yang telah dibuat dan masukkan pula kayu/lidi ke dalam sedotan.Memasang\n sudu pada pinggir lingkaran gabus. Tusukkan lidi yang telah ditempeli \npotongan gelas plastik bekas minuman ke pinggiran gabus. (Lihat gambar \nagar lebih jelas.)Cobalah jalankan kincir air yang telah dibuat dengan mengalirkan air melalui kran air. Selamat mencoba. Semoga berhasil!<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Alat dan Bahan\u00a0<br><br><span>1. Kertas karton ukuran 15 cm \u00d7 15 cm\u00a0</span><br><span>2. Gunting\u00a0</span><br><span>3. Pensil\u00a0</span><br><span>4. Penggaris\u00a0</span><br><span>5. Paku payung\u00a0</span><br><span>6. Batang kayu kecil yang panjangnya 25 cm\u00a0</span><br><span>Langkah Kerja\u00a0</span><br><span>1. Gambarlah pada kertas karton dua garis menyilang dengan pensil. Pada bagian\u00a0</span><br><span>tengah dari pertemuan kedua garis silang, buatlah lubang kecil.\u00a0</span><br><span>2. Potonglah kertas menurut garis bersilang yang telah kamu buat dengan\u00a0</span><br><span>gunting. Potonglah hingga setengahnya atau mendekati sumbu poros. _\u00a0</span><br><span>Berhati-hatilah menggunakan gunting. Jangan sampai melukai tanganmu.\u00a0</span><br><span>3. Tekuklah bagian yang telah digunting ke arah poros dan tusukkan paku payung di\u00a0</span><br><span>bagian porosnya.\u00a0</span><br><span>4. Tusukkan paku payung pada sebatang kayu.\u00a0</span><br><span>Kemudian, tiuplah kincir itu dari arah depan.<br><br></span>Sumber:<span>http://www.crayonpedia.org/mw/Membuat_Kincir_Angin_Sederhana_3.2</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-sifat-sifat-bimetal-515",
            "question": "Apa saja sifat-sifat Bimetal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>peredam getaran pada kendaraan<br>pegas dan stabilisator<br></span><span>jika dipanaskan atau didinginkan bimetal dapat melengkung-lengkung.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perendam getaran.<br>pegas dan stabilisator.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bisakah-belahan-bumi-utara-dan-belahan-bumi-selatan-mengalami-mus-177",
            "question": "Bisakah belahan bumi utara dan belahan bumi selatan mengalami musim yang sama? mengapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bisa saja karena ujung utara adalah utara,selatan dan selatan\u00a0karna bumi itu miring dan diantara utara dan selatan terdapat persamaan sedikit bahkan tidak terjangkau matahari keduanya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Musim selalu berlawanan di belahan bumi utara dan belahan bumi selatan. Kemiringan bumilah yang menyebabkan terjadinya musim, ketika belahan \nbumi utara yang miring mendekat terhadap Matahari (musim panas) maka \nbelahan bumi selatan dimiringkan menjauh dari Matahari(musim dingin). \nJika jarak antara Bumi dan Matahari merupakan alasan penyebab terjadinya\n musim, maka akan ada musim panas di kedua belahan bumi baik belahan \nutara maupun belahan selatan pada saat yang sama, karena keduanya akan \nmemiliki jarak yang sama dengan Matahari. Jarak Bumi \npaling dekat dengan Matahari adalah pada bulan Januari!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-kawat-lurus-dan-kawat-berbentuk-kumparan-yang-dialiri-ku-115",
            "question": "terdapat kawat lurus dan kawat berbentuk kumparan yang dialiri kuat arus yang sama besar . kawat manakah yang menghasilkan medan magnet lebih kuat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih cepat yang kumparan<br>kan ada juga pembuktian kalau kawat yang dibuat kumparan dan yang dibuat lurus,maka kecepatan dan jumlah\u00a0paku yg menempel di dua kawat tersebut ya yg di kawat kumparan dan jumlahnya juga lebih banyak daripada kawat yang lurus. kalau gak percaya ya cobain aja :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-klinis-mempunyai-daerah-ukur-600",
            "question": "Termometer klinis mempunyai daerah ukur? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Termometer klinis mempunyai daerah ukur<strong> 35-42\u00b0C\n</strong></p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Termometer klinis adalah termometer yang digunakan untuk mengukur suhu tubuh. Umumnya termometer ini digunakan untuk mengukur suhu tubuh pasien di klinik atau rumah sakit, dan termometer ini banyak digunakan dokter serta perawat. \u00a0\n</p><p>Termometer ini dirancang agar dapat dengan cepat dan akurat mengukur suhu tubuh dalam waktu cepat.\n</p><p>Termometer klinis adalah \u00a0jenis termometer zat cair, yang bekerja dengan mengukur pemuaian dari zat cair di dalam termometer. Dengan meningkatnya suhu, maka benda akan memuai (meningkat panjang, luas atau volumenya). \u00a0Jenis zat muai yang digunakan dalam termometer ini adalah merkuri (Raksa) atau alkohol. Dengan mengukur panjang zat cair didalam termometer klinis, suhu tubuh pasien bisa ditentukan.\n</p><p><strong>Termometer klinis memiliki kemampuan membaca suhu antara 35\u00b0C sampai dengan 42\u00b0C. Suhu ini berada dikisaran suhu tubuh manusia, sekitar 37,5\u00b0C. Termometer klinis memiliki tingkat tetelitian 0,1\u00b0C\n</strong></p><p>Termometer klinis dapat dimasukkan ke dalam mulut, telinga, anus, atau ketiak, tergantung pada desain. Bila dimasukkan ke daerah badan ini, termometer harus disterilisasi agar mencegah penyebaran penyakit.\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Bagaimana prinsip kerja termometer zat cair ,termometer bimetal,dan termometer kristal cair ?\n</p><p>brainly.co.id/tugas/2119800 \u00a0\n</p><p><strong>Kode: \u00a07.6.7 \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kelas: VII \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Fisika \u00a0 \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 7 - Suhu, Pemuaian, dan Kalor \u00a0</strong></p><p><strong>Kata Kunci: Termometer Klinis\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-pengertian-suhu-2-bagaimana-prinsip-kerja-termomete-971",
            "question": "1. Jelaskan pengertian suhu!    2. Bagaimana prinsip kerja termometer zat cair, termometer bimetal, dan\r\ntermometer kristal cair?\r\n3. Buaya sering mengangakan mulutnya dalam waktu yang lama. Mengapa hal itu\r\ndilakukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Suhu adalah derajat atau tingkatan ukuran dingin atau panas pada suatu benda. Prinsip kerja termometer zat cair bekerja dengan mengukur pemuaian dari zat cair di dalam termometer. \u00a0Prinsip kerja termometer bimetal dengan memanfaatkan perbedaan kemampuan muai dari dua logam (bimetal) yang koefisien muainya berbeda. Prinsip kerja termometer kristal cair bekerja dengan melihat rekasi kimia pada kristal cair yang terpapar oleh panas. \u00a0Buaya sering membuka mulutnya dalam waktu yang lama yaitu untuk evaporasi/menguapkan panas tubuhnya. </p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Suhu merupakan besaran pokok. Satuan suhu yaitu Kelvin. Untuk mengukur suhu diperlukan alat yang disebut dengan termometer. Umumnya suhu yang diukur dengan termometer menggunakan termometer zat cair yang berisi raksa atau alkohol, tetapi lebih bagus menggunakan zat cair berupa raksa karena raksa membasahi dinding termometer, sebagai penghantar panas yang baik dan lain sebagainya.</p><p>Pada pembuatan termometer terlebih dulu kita menentukan titik tetap atas dan titik tetap bawah. Untuk titik tetap termometer itu sendiri diukur pada tekanan 1atm. Diantara titik tetap atas dan bawah dibuat yang namanya skala suhu. </p><p>Pada penetapan titik tetap atas dengan menggunakan acuan berdasarkan suhu saat air mendidih (titik didih), sedangkan penetapan titik tetap bawah menggunakan acuan berdasarkan suhu ketika es melebur. </p><br><p><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></p><p>1. macam - macam termometer: https://brainly.co.id/tugas/44205</p><p>2. perubahan suhu ke bentuk Kelvin dan fahrenheit: https://brainly.co.id/tugas/15450568</p><p>3. alat pengukur suhu: https://brainly.co.id/tugas/13229962</p><br><h3>Detil jawaban </h3><p><strong>Kelas:</strong> 7</p><p><strong>Mapel: </strong>Fisika</p><p><strong>Bab:</strong> suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode: </strong>7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci: </strong>termometer, titik tetap atas, titik tetap bawah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengubah-kgg-ke-newton-rumusnya-gimanaya-248",
            "question": "Cara mengubah kg/g ke newton rumusnya gimanaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kg / g ke newton sebenarnya tdk dapat dikonversi ke N karena berasal dari besaran yg berbeda.<br><br>Namun jika yg dimaksdnkan adalah bagaimana sebuah benda dapat memiliki satuan Newton.<br><br>Maka Rumus :<br>1. F = kg x gravitasi<br>gravitasi bernilai 10 atau 9,8 m/s\u00b2<br><br>2. Atau Berat = W = m x percepatan \u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = kg x m/s\u00b2<br><br>Jika satuan awal adalah gram maka hrs dikonversi ke kg yaitu dngn dibagi 1000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pesawat-sederhana-dibuat-dengan-tujuan-a-mengurangi-gaya-b-m-177",
            "question": "Pesawat sederhana dibuat dengan tujuan...    a. mengurangi gaya\r\nb. mengurangi usaha\r\nc. memperbesar gaya\r\nd. mempermudah usaha\r\nrumus daya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b. mengurangi usaha,<br>maaf ya kalau salah.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setau saya<br>d. mempermudah usaha<br><br>maaf kalo salah..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-tinggi-suatu-tempat-250m-dari-permukaan-laut-tentukan-te-233",
            "question": "1. jika tinggi suatu tempat 250m dari permukaan laut. tentukan tekanan udara di tempat tersebut dalam cmHg.    2. tekanan udara 1atmosfer = tekanan setinggi 76 cmHg. berapa kolom air raksa jika tekanannya 1,4 atmosfer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. H = 250 mdpl \nDit: P ?\nJawab : \nH = (76-P)100\n250 = (76-P)100\n250 = 7600 - 100P\n100P = 7350\nP = 73,5 cmHg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-a1100-cm-a210-cm-beban200-n-dit-f2-jawab-110",
            "question": "Dik:\r\n A1=100 cm\r\n A2=10 cm\r\n beban=200 N\r\n\r\n Dit:\r\n F2?\r\n\r\n Jawab:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik:<br>A1=100 cm = 1 m<br>A2=10 cm = 0,1 m<br>F1\u00a0=200 N<br><br>Dit\u00a0<span>F2\u00a0?<br></span>jawab.<br><br>Rumus\u00a0<br>[tex] \\frac{F1}{F2} =  \\frac{A1}{A2}  [/tex]<br><br>[tex] \\frac{200}{F2} =  \\frac{1}{0,1}  [/tex]<br><br>F2 = 20 N<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}